有無人會好在意人地講嘅野

一知道有人唔中意自己就成個人好灰 唔知點好
有無解決辨法

樓主，你知唔知點解人地唔鍾意你啊？的確人地講嘅野係會好影響自己，有時更加會令到自己好唔開心，但係真係冇辦法討好每一個人。

Same

我平時都盡量小心講野，唔傷害到人

曾經有條撚樣講過，依個世界有鍾意你既人，就實有唔鍾意你既人
利申:條撚樣唔係我

講得岩嘅
我唔知 但其實我已經盡量低調 唔識嘅人唔會多加批評 但有啲人就好中意係未了解一個人之前就中傷佢
有時聽到真係好唔開心 自己明明乜都無做

我應該同樓主你差唔多
份人好玻璃心
一比人話就會唔開心

我以前都同樓主一樣，而家改善緊。 老實講有啲人唔鍾意你可以係好多原因，甚至係一啲莫須有嘅罪名。如果太介意人哋點睇，你會自己好唔開心，同埋變咗為咗其他人而活

I don't fucking care 係心入面既口頭禪
人地唔鐘意你，你又唔會少左忽肉，亦改變唔到D乜，其實唔係好關你事。反而你好上心、落力討好果D唔重要既人，又為左佢地唔開心，你就浪費左好多心血，完全唔值 不過放d心機落鐘意自己既朋友度好過啦。

啱 大不了咪無視佢地

呢個世上邊有人係人見人愛咖? 用心d諗 你做咩都有人鍾意 有人唔鍾意諗咁多做乜

只係聽其他人講而又冇了解清楚就去講閒話嘅人真係大把 如果中傷你嘅說話唔係事實，就無謂去理依啲咁嘅人，唔需要放心思去討好佢地。因為時間只係得咁多，點解唔花多啲心思係朋友、家人身上 加油啊，樓主！

我。

在意人地講野 在意人地唔鍾意自己
所以不斷去改變自己去嘗試令到人地鍾意你
但最後辛苦既係自己 連真正既自己係邊個都唔再知道

好明白人地叫你唔好在意，唔洗理人點諗等等其實無作用
你係要先明白點解同埋點樣去改變心態先有用

得閒睇下呢本書 我都係呢本書教識我

我從來唔識say no 唔識拒絕人，只係會顧住人地既感受，驚對方唔開心，驚會做錯一個決定所以對方唔鍾意我。

不過睇完本書幾個月後既今日
我感覺到自己係有幾大既進步

記得要勇敢嘗試踏出第一步

加油啊

書名 - 被討厭的勇氣

原來有人同我一樣好介意人點睇點諗
有時一知人地可能對自己有小小意見 就想改去討好人
變變下個人冇哂自我 收埋自己

我同屋企人關係麻麻 自己本身又唔多朋友
就算有我都唔想同佢地傾 我自己本身係中意靜同諗野嘅人 但班fd圍繞嘅話題永遠只係得「女」同「玩」
就算傾起上黎價值觀都完全唔同 牛頭唔搭馬嘴
以數字比喻嘅話 自己本身似是0甚至-1 所以一知道有人唔中意自己 感覺就變左-2 -3
好辛苦好難受 我明明只想平平凡凡過日子

多謝絲打 過兩日去買黎睇

就算只係一個人，一個陌生人，對自己有意見

都會好上心

或者係自己要求太高

但係改唔到

係 成日會幻想點樣先可以令人地中意返自己
但可能其實自己就一開始就無做錯 卻想像只狗一樣卑躬屈膝地去討好別人

把口就話 I don't give a shit
但暗底裡就好撚介意

This implies that your self-esteem is reliant on external, rather than internal, sources of reference.